一人n樣去到當地先知嘅獨有文化

日本:
1. 日本店員講多謝會拉長個音(阿里吉多con揸依媽薯~~~~~~~~薯)
2. 交通燈就算轉咗行人行，都會有車駛過嚟
3. 日本人真係會鞠躬鞠到個上司走先起身

應該係媽~~~~~~~~~薯？

Seven個啲就係

日本幾乎冇垃圾筒

同廁所都係

2大把地方都係？
我係去到先知佢地唔興share嘢食

識日文同當地人吹水先知

係大阪入啲小店，無論咩時候都要講おはよう(早晨）

同係食店一定要叫野飲，所以一般會有烏龍茶比唔飲酒既人叫

當地人話我知

歐洲啲人唔會㩒𨋢嘅閂門掣，等佢自己閂，有啲𨋢連粒掣都慳番

係泰國唔叫雞就唔算去過泰國

試過撞正公司橦大廈多鬼佬，你撳閂門佢會覺得你好趕時間

另外係緬甸旅行發現佢地開包味精粉沖水就當湯飲，飲過幾次之後見到有啲乾蔥游過先知

more

日本人就算過馬路都係靠左 （唔記得左定右

台灣係我知 但日本真係去到先知

香港
地鐵紅色位千祈唔好坐 好危險

泰國人原來唔鍾意用廁紙"mun"屎
用水沖

美國一定要俾tips?

呢d唔洗去都知

韓國 好多人去完廁所唔洗手

日本電梯係靠左企

美國巴士極危險

美國人可以成日都淨係食cereal

叫野飲嗰個應該係講緊 d 居酒屋之類先會出現呢個問題。

因為人地真係預呢個地方係黎飲野，所以先會有咁既設計。

另外就係去到先知原來居酒屋係得外國人先會叫一大堆野食，食到個竹簽桶好似去求簽咁。

大陸，原來可以當街柯屎

分西班牙人同意大利人
西班牙人講grasias無s音
意大利人講grasias有s音

唔係，去啲街邊店都係咁

當地人講，你唔係咁一睇就知你外國人

可能我去 d 地方比較求其，唔計拉麵牛肉飯之類，
一般小本經營既都係自動自覺比杯水我，
由頭到尾都無問我要唔要野飲，
可能我食開 d 飯堂款既食店啦。

不過去居酒屋、串燒店之類我通常入去第一時間要野飲。
有時唔記得左既話佢地就真係問我要乜野飲。

台灣食麵要飲埋D湯

當然其實冇叫野飲又唔會話唔禮貌個啲，個人同我講，如果係啲多旅客既地區，其實當地人已經習慣左外國人，佢地知外國客唔識係正常。叫我唔洗太緊張。

不過當地人有依種文化，其實自動自覺會叫野飲

差好遠喎
西班牙係grasias有s音
同埋意大利係grazie 尾音係香港人”er....”既發音

更正 係”eh”先岩

掉返轉下話
啱啱返黎
意大利grazie
西班牙gracias 喎

幾乎係得香港先靠右

日本餐廳可以室內吸煙
個人感覺好撚落後（文化方面）
就算禁煙區都聞到煙味

巴塞人平時幾熱唔會著短褲出街
因為佢地覺得覺得短褲係去沙灘先著嘅

More

咁我又無見過

好撚多, 特別係家庭餐廳同居酒屋

btw, 日本好撚多細路係唔識用電腦

日本唔同城市 企位都唔一樣架喎

英國法國
地鐵所有位都坐得 連批鬥座都係

泡菜會係廁所刷牙

三餐

係台灣你同台灣人講謝謝佢地會謝謝返你

關西關東

英國坐巴士 每個人落車一定會同個司機講thank you

地下?

真心問..

2. 係講緊轉彎果D車? 美加都係咁. 車紅燈但架車可以轉右(當然無人時候)

都唔係, 單又無寫, 係要客自動自覺比

關東先係, 關西係右企

係法國望住度門就閂又有人入來要開門，等成十秒先閂門真係好燥

東京大阪一個左一個右
唔好老點人喎

台灣都係左行右企

真正日本人唔會食三文魚

德國人晚餐中意食包
午餐先會食下意粉

英國啲地鐵會有人放低報紙任人睇

外國地鐵可以食野飲野

法國街頭表演者會主動問歡眾收錢

你啱 柒左

芬蘭人 排隊

因為日本人真係好鍾意食煙
女人食煙個比率都係偏高

BTW
我唔覺得咁係落後

大部分左軚車嘅國家
轉右係唔使睇交通燈

日本右軚
應該同香港一樣, 任何情況都要睇燈

日本可以紅燈轉左

係法國 如果你買地鐵車飛冇散錢問佢唱 佢地會直接話幫你畀

溫哥華
一個半鐘內一程錢任撘巴士/skytrain

可以成日都撞到鐘嘉欣

新加坡食food court 用紙巾霸位

唔關左軚右軚事
係多數國家轉自己個方各時（即唔需要跨過對面線嘅時候）係幾時都轉得，只需要睇有無行人
係香港好似小學生咁，strictly睇燈就得
不過如果唔係咁，行人呢世都過唔到，啲車咁惡

如果香港都係咁就會好似強國咁，唔係車避人而係人避車

日本都係，就算繁忙時間都見一大班正常人坐關愛座

同一件事去到中國就落後架啦
明明日本人鍾意食煙係一件唔好既事都會比人講到係正常

巴黎地鐵逃票都幾誇張
時不時就有人跨欄咁過機

瑞士落巴士啲人多數會多謝司機
同埋過馬路架車十幾米外見到你已經會減速，成日搞到我好唔好意思即刻快快腳過

連登

講開cheers

第二樣 笑咗

爭議不絕日男無讓座險遭捅死| 蘋果日報| 要聞港聞| 20180409

日本紅燈唔可以轉左

只係佢放車綠燈果陣, 左面同右面條班馬線一樣係綠公仔
變相如果轉灣要望埋有無人過馬路

伊朗搭順風車要比人屌